出色裁判官系列：香淑嫻

//去年 9 月 15 日北角衝突中，身穿「岳」字灰衣、被網民稱為「岳義士」男子陳以晉，被指持棍襲警並協助 3 名示威者逃走，被控襲警、在公眾地方管有攻擊性武器和抗拒警員共 3 罪。他早前承認首兩罪，上周四否認抗拒警員罪受審。經審訊後，裁判官香淑嫻今午（15 日）裁定被告罪名成立，押後至 6 月 30 日判刑，期間須還押監房看管。裁判官指出，事發時被告掙扎反抗，警員用警棍打被告大腿肌肉，使他無法掙脫逃跑，實屬合理武力；又指「被告頑強反抗令自己頭破血流」，認為他當時神智清醒蓄意反抗，並不是自衛行為。//

香淑嫻過往事蹟：
626被告圍警總於外牆噴漆、向警方吐口水，官指被告吐口水「污穢、骯髒、卑鄙，有可能傳播細菌」，判監10個月；
澳洲女從行人天橋向馬路投磚，判其監禁3個月，官指警員當時於馬路推進，被告嚴重威脅警員安全；
女文員隔口罩咬休班警案，判監14日；
屠宰員不滿放映會聲浪持剁肉刀指嚇在場人士，輕判緩刑18個月並罰款3千

包龍星比數十大漢輪姦既故事可以響香港上演未

香淑嫻在香港出生。二○○○年於倫敦大學取得法學士學位，二○○一年取得香港大學的法學專業證書。二○○三年及二○○八年分別在香港和英格蘭及威爾斯獲事務律師資格。一九九五年加入當時的律政署擔任法庭檢控主任，自二○○三年起私人執業。二○○七年獲委任為特委裁判官。

被告圍警總於外牆噴漆、向警方吐口水，官指被告吐口水「污穢、骯髒、卑鄙，有可能傳播細菌」，判監10個月

哇 高尚情操個判刑真係扺到爛
45個月 可以換一個人俾人插肺終身有後遺症

唔怪得個post請人學歷不拘

推

唔通判佢冇罪咩…

就算判有罪都唔應該判詞加料，睇片完全證明到佢講緊大話

根本唔係話緊佢判有罪
我highlight嘅係個官話被告個頭部傷勢係自己做成

會唔會係反抗之後隻狗先打佢
咁佢咁樣講其實又唔係話錯晒嘅

個犯反抗就可以係咁扑頭扑到頭都穿撚埋？

唔可以啊

如果唔可以
就唔應該話佢嘅傷係佢自己反抗造成
就係咁簡單

現實係 紅官依加就為所欲為 冇後果

咁可以話用詞不當嘅
不過呢啲各花入各眼啦

Pidh

而家佢嘅裁決理由與事實不符
係好大問題

但係篇文係講緊，佢反抗咗先，所以d狗先打佢喎
1)事發時被告掙扎反抗
2)警員用警棍打被告大腿肌肉，使他無法掙脫逃跑，實屬合理武力
咁佢反抗呢樣野咪就係抗拒警察囉
有咩問題

又一個中學畢之後去野雞讀？

用慢動作睇片其實真係啲狗打頭之前已經流緊血，大約44秒睇得清啲。咁個官話佢自己整傷又錯唔曬喎

望個官會輕判算啦，岳義士呢三條罪根本走唔甩

判冇罪有咩問題?

岩呀我覺得算係咁

證據確鑿丫嘛 個官想幫都幫唔到啦

除左清算黑警
依d 紅官都要清算